今日係二二八事件74周年

74年前台灣發生228事件，開啟咗38年嘅戒嚴時代

228事件嘅起因，都係起源於對外來政權嘅不滿同獨裁

如果大家有睇返校，都會知道當時嘅白色恐怖不亞於今日嘅香港。白色恐怖嘅時代，台灣有更多人被失蹤被拘捕同埋死刑

但之後台灣人都冇放棄佢哋嘅民主夢，繼續出版好多嘅黨外刊物，有好多嘅地下抗爭。

到之後嘅美麗島事件同樣都係將一代台灣嘅民主領袖抹殺

但當時美麗島事件嘅犯人，今日都成為左民進黨嘅重要官員，包括而家嘅監察院院長陳菊

我唔知道黑警到底有冇讀書知道有228事件嘅發生，但係無論今日有幾多人需要被起訴，香港嘅時候抗爭係唔會因為咁而完結

反送中之後嘅呢一兩年大家都攰啦，但希望大家都可以重拾鬥志，喺自己力所能及嘅地方貢獻，出邊post有好多五毛想挑起內鬥，又或者分散大家注意力，又或者喺度散播負能量，但由始至終大家嘅目標都係一樣。

希望呢個會係一個wake up call ，唔好再沉迷同佢哋罵戰，大家做鍵盤戰士都好多嘢可以做到，點做就唔多講。

希望大家平安。

正解，極權最風光的時候，就是滅亡的問始

暴 政 必 亡